{
    "question": "5 contoh perilaku empati yang dapat di terapkan beserta tanggapannya.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Membantu sesama<br>2. Memberi senyuman<br>3. Memberi sedekah]<br>4. Menghargai orang lain<br>5. Menghibur teman yang sedih<br>Itu sebagian contohnya, kalau tanggapannya aku kurang tahu.<br>Maaf kalau jawabannya kurang memuaskan :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-kalimat-majemuk-bertingkat-beserta-polanya-558",
            "question": "Contoh kalimat majemuk bertingkat beserta polanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>Ayah</u> <u>pergi</u> <u></u><u>ke sawah</u>, <u>ketika</u> <u>aku</u> <u>berangkat</u> <u>ke sekolah<br></u>S1\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0P1\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kt1\u00a0\u00a0\u00a0konjunsi\u00a0\u00a0 S2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 P2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kt2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kerangka-teks-eksplanasi-dengan-tema-gunung-meletus-864",
            "question": "Contoh kerangka teks eksplanasi dengan tema gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada paragraf 1, berisi tentang pengertian gunung meletus. contoh:<br>gunung meletus adalah gunung yang yang mengeluarkan isi yang ada di dlamnya, misalkan lava dan lahar.<br>paragraf 2, mungkin dapat berisi bagaimana gunung dapat meletus. contoh :<br>gunung dapat meletus karena adanya pergesekan lempengan bumi.<br>paragraf 3, mungkin dapat berisi akibat dari gunung meletus. contoh :<br>peristiwa alam ini mengkibatkan, rusaknya rumah warga, warga kehilangan harta benda, mungkin kehilangan sanak saudara, hujan abu vulkanik, dan juga banjir lahar dingin.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-tek-eksposisi-tentang-candi-borobudur-362",
            "question": "Contoh tek eksposisi tentang candi borobudur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Siapa tak kenal Candi Borobudur? Candi Budha ini memiliki 1460 relief dan 504 stupa Budha di kompleksnya. Jutaan orang mendamba untuk mengunjungi bangunan yang termasuk dalam\u00a0World Wonder Heritages\u00a0ini. Tak mengherankan, sebab secara arsitektural maupun fungsinya sebagai tempat ibadah, Borobudur memang memikat hati.</span><span>Borobudur dibangun oleh Raja Samaratungga, salah satu raja kerajaan Mataram Kuno, keturunan Wangsa Syailendra. Berdasarkan prasasti Kayumwungan, seorang Indonesia bernama Hudaya Kandahjaya mengungkapkan bahwa Borobudur adalah sebuah tempat ibadah yang selesai dibangun 26 Mei 824, hampir seratus tahun sejak masa awal dibangun. Nama Borobudur sendiri menurut beberapa orang berarti sebuah gunung yang berteras-teras (budhara), sementara beberapa yang lain mengatakan Borobudur berarti biara yang terletak di tempat tinggi.</span><span>Bangunan Borobudur berbentuk punden berundak terdiri dari 10 tingkat. Tingginya 42 meter sebelum direnovasi dan 34,5 meter setelah direnovasi karena tingkat paling bawah digunakan sebagai penahan. Enam tingkat paling bawah berbentuk bujur sangkar dan tiga tingkat di atasnya berbentuk lingkaran dan satu tingkat tertinggi yang berupa stupa Budha yang menghadap ke arah barat. Setiap tingkatan melambangkan tahapan kehidupan manusia. Sesuai mahzab Budha Mahayana, setiap orang yang ingin mencapai tingkat sebagai Budha mesti melalui setiap tingkatan kehidupan tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-episode-dalam-cerita-novel-278",
            "question": "Apa yang dimaksud episode dalam cerita novel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tahap- tahapan sebuah cerita<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jumlah/banyaknya tayangan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-kohesi-dalam-pelajaran-bahasa-indon-367",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan kohesi \u00a0dalam pelajaran bahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>eterikatan antarunsur dl struktur sintaksis atau struktur wacana yg ditandai antara lain konjungsi, pengulangan, penyulihan, dan pelesapan, spt\u00a0dia tetap belajar meskipun sudah mengantuk</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kohesi adalah gaya tarik-menarik antar molekul yang sama.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-kata-depan-dan-kata-hubung-177",
            "question": "Perbedaan kata depan dan kata hubung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kata depan<span>\u00a0adalah\u00a0</span>kata<span>\u00a0yang merangkaikan kata-kata atau bagian\u00a0</span>kalimat<span>\u00a0dan biasanya diikuti oleh\u00a0</span>nomina<span>\u00a0atau\u00a0</span>pronomina<span>.</span><span>Kata penghubung ialah kata yang menghubungkan kata dengan kata dalam sebuah kalimat atau menghubungkan kalimat dengan kalimat dalam sebuah paragraf.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "intonasi-dalam-berpidato-disebut-juga-528",
            "question": "Intonasi dalam berpidato disebut juga???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lagu kalimat.\u00a0\u00a0Di dalam intonasi tercakup nada, tempo (cepat lambatnya pembacaan, tekanan (pada bagian yang dianggap penting), jeda (penghentian sesaat), dan volume (keras tidaknya ucapan). Intonasi yang baik akan menghindarkan pembacaan teks pidato dari kemonotonan sehingga tidak menjenuhkan.<span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lagu kalimat\u00a0<br>karena<span><span>\u00a0Di dalam intonasi tercakup nada, tempo (cepat lambatnya pembacaan, tekanan (pada bagian yang dianggap penting), jeda (penghentian sesaat), dan volume (keras tidaknya ucapan). Intonasi yang baik akan menghindarkan pembacaan teks pidato dari kemonotonan sehingga tidak menjenuhkan.</span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerita-yang-mengandung-rasa-empati-345",
            "question": "Contoh cerita yang mengandung rasa empati\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebutir Nasi dan Nasi Basi, Belajar Empati dari Seorang Ibu Miskin<br>Ketika kita berhenti makan, seringkah kita menyisakan nasi di piring? Jangankan banyak. Sebutirpun saya sarankan sebaiknya kita habiskan. Usahakan jangan sampai ada sisa sebutir pun di piring. Jadikan piring mengkilat dan licin.<span>Mungkin ada yang bertanya, buat apa menghabiskan sebutir nasi?\u00a0kan\u00a0tidak kenyang juga? Sederhana saja saya akan menjawab.\u00a0Pertama, Persoalannya bukan mengenyangkan atau tidak. Sebutir nasi pun adalah rizki Tuhan. Ia sampai di piring kita melalui proses panjang. Melibatkan banyak orang sejak disemai, ditanam, dipupuk, dipanen, digiling, dimasak hingga ahirnya sampai ke piring kita. Tidak mudah bukan, nasi sampai di piring kita?<br></span><span>Itu juga alasannya, kenapa orang tua di kampung, banyak \u2018menjilati\u2019 tangannya yang penuh butiran nasi ketika selesai makan. Mungkin sementara orang malu atau jijik melakukannya. Tetapi orang kampung melakukannya sebagai wujud dari sikap mereka mensyukuri rizki Tuhan. Apalagi mereka petani yang tahu persis bagaimana sulitnya menghasilkan butiran nasi.<br></span><span>Kedua,\u00a0yang lebih penting dengan menghabiskan sebutir nasi hakikatnya kita belajar berempati. Di saat warga miskin sulit makan nasi, kita tentu tidak etis menyiakan-nyiakannya. Secara tidak langsung, menyisakan nasi di piring, sama saja kita melakukan pelecehan terhadap kehormatan warga miskin.\u00a0Meski kita tidak bisa membantunya, setidaknya kita belajar menajamkan kepekaan nurani dengan berempati kepadanya.</span><span>Terus terang makna sebutir nasi mulai mengganggu pikiran saya selesai menerima telpon seorang teman kemarin. Secara empatik, teman saya bercerita tentang warga miskin desa yang ditemuinya. Sebuah cerita yang menjadi penguat dari tulisan\u00a0\u00a0bahwa 2/3 penduduk miskin ada di pedesaan.</span><span>Angka Kemiskinan Turun Tapi Lambat Sekali\u00a0).</span><br><br>Ceritanya begini. Seorang ibu muda, 22 tahun, terpaksa membesarkan anak tunggalnya sendiri karena suaminya bekerja sebagai kuli bangunan di Jakarta. Di samping anak, ia juga menanggung hidup ayahnya yang sakit-sakitan. Ibu muda ini bekerja banting tulang, karena suaminya tidak bisa mengirim uang. Sampai detik ini, hasil bekerja suami hanya cukup untuk bertahan hidup di Jakarta.<span>Suatu hari teman saya ketemu sama ibu ini. Setelah basa-basi, di akhir pembicaraan ibu muda ini menitip pesan sama teman saya, \u201c jika mas punya nasi basi, jangan dibuang. mas tak perlu malu, kasihkan saja sama saya\u201d.<br></span>Tentu teman saya tertegun. Tak percaya. Bagaimana mungkin nasi basi akan dimakan? Ketika menelpon kepada saya, ia bilang, \u201cRik \u2026begitu berharganya nasi. Sejak detik itu saya berjanji, ketika makan tak akan membiarkan sebutir pun nasi tersisa di piring saya\u201d.Saya bahagia karena teman saya suka berbagi. Bersama istrinya ia sering mengantar nasi lengkap dengan lauknya kerumah ibu muda miskin itu. Tentu yang diantar bukan nasi basi.<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerita-banjir-dengan-menggunakan-sanggahan-dan-penolakan-528",
            "question": "Contoh cerita banjir dengan menggunakan sanggahan dan penolakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh singkat : \"banjir di daerah itu terjadi akibat , tidak efisienya pembangunan di sembarang tempat \" \u00a0<br>contoh penolakan : \"anda katakan bahwa banjir terjadi karena tidak efisienya pembangunan. namun itu juga karena tidak sadarnya masyarakat akn pentingnya menjaga lingkungan.\u00a0<br>(sanggahan atau penplakan harus menggunakan kata\" contohnya : agar, akan lebih baik, namun.) dan masih banyak .\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-kata-transisi-berikan-contohnya-305",
            "question": "Pengertian kata transisi ? berikan contohnya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata Transisi adalah kata yg konjungsi yang menghubungkan antar paragraf.<br><br>contohnya :<br>Menjadi seorang pemimpin tdk hanya butuh niat dan pengalaman saja.<br><br><u>Akan tetapi,\u00a0</u> juga butuh kerja keras dan pengorbanan waktu yang tidak sedikit, Menjadi pemimpin tidak berbicara sebaik apa kita, tapi sejauh apa kita bisa bermanfaat untuk sekitar terutama untuk yg dipimpun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kata transisi ( kata konjungsi ) adalah kata penghubung antar dua kalimat misalkan , dan , atau , keuali, sedangkan,\u00a0akan tetapi, dan lain sebagainya.<br>contoh :\u00a0<br>ayah membaca koran\u00a0<br>ibu memasak di dapur\u00a0<br><strong>ditansisiakan atau konjungsikan menajadi\u00a0</strong><br>ayah menbaca koran dan ibu memasak di dapur\u00a0<br>---------------------------------------------------------------------------<br>untuk sebuah paragraf bisanya kata penghubungnya di antaranya , lalu , kemudian , keesokan harinya, jadi,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}